Tìm hiểu về phong thủy trong việc nuôi cá cảnh

Nuôi cá cảnh là một trong thú vui phổ biến của người Việt trong hàng chục năm qua, không chỉ để làm đẹp, để ngắm nhìn thư giãn đầu óc mà còn mang đến nhiều ý nghĩa có giá trị khác. Theo phong thủy, nuôi cá cảnh được coi là mang đến may mắn, tích tụ tài lộc dồi dào cho gia chủ. Nếu bạn đang quan tâm thì hãy cùng nonbo.net.vn tìm hiểu về phong thủy trong việc nuôi cá cảnh.
Ảnh 1: Nuôi cá cảnh hợp phong thủy giúp mang lại nhiều vận may cho gia đình
Nắm được những quy tắc về phong thủy trong việc nuôi cá cảnh dưới đây sẽ giúp hóa giải sát khí, mang lại nhiều sinh khí cho không gian sống.
Ngũ hành trong việc nuôi cá cảnh
Yếu tố đầu tiên là phải đảm bảo được sự cân bằng, hòa hợp của 5 yếu tố ngũ hành trong phong thủy gồm: “Kim - Mộc - Thủy - Hỏa - Thổ” thì mới bổ trợ thêm nhiều vượng khí. Kim là khung ngoài, Mộc là thân gỗ hoặc cây thủy sinh ở trong bể, Thủy là nước, Hỏa là ánh đèn của bể hoặc là các màu sắc đỏ của cá, Thổ chính là cát, đất, đá và sỏi dưới đáy bể. 
Kích thước bể cá theo phong thủy
Để đảm bảo yếu tố “tụ lộc tụ tài”, kích thước bể cá theo phong thủy phải đáp ứng tiêu chuẩn là bể phải lớn ít nhất gấp 3 lần chiều dài cá. Vì vậy, tùy loại cá muốn nuôi mà bạn tiến hành đo đạc các kích thước dài, rộng, cao cho hợp lý. Bên cạnh đó, cũng cần thiết kế sao cho hài hòa với diện tích của cả căn phòng.
Phong thủy của loại cá
Hầu như loại cá cảnh nào cũng mang lại những ý nghĩa phong thủy nhất định nên tùy theo mong muốn mà bạn chọn loại cá mình thích. Trong đó có các loại cá phong thủy phổ biến:
Cá rồng tượng trưng cho địa vị, quyền lực, danh vọng tăng cao, thích hợp cho những người muốn thăng chức.
Cá chép mang ý nghĩa giàu sang, phú quý, nhiều tài lộc, thích hợp cho những người làm ăn kinh doanh, buôn bán. 
Cá La Hán mang lại sự may mắn, bình an, mạnh khỏe cho những người cầu tình yêu, gia đình hạnh phúc. 
Lưu ý là cần tránh các loại cá sống tầng sâu, màu u tối, chậm chạp, thích ẩn nấp (như tỳ bà, cá trê, cá chuột, cá chạch….). Không chỉ xấu mà còn ảnh hưởng không tốt đến phong thủy.
Số lượng cá nuôi
Tùy theo mệnh phong thủy của gia chủ mà có số lượng cá nuôi thích hợp: 
Mệnh Kim hợp với số như 4, 9, 14, 19 con cá hoặc có thể dùng các số tương sinh của mệnh Thổ. 
Mệnh Mộc hợp số 3, 8, 13, 18 con cá hoặc có thể dùng các số tương sinh của mệnh Thủy.
Mệnh Thủy hợp số 1, 6, 11, 16 con cá hoặc có thể dùng các số tương sinh của mệnh Kim.
Mệnh Hỏa hợp số 2, 7, 12, 17 con cá hoặc có thể dùng các số tương sinh của mệnh Mộc.
Mệnh Thổ hợp số 5, 10, 15, 20 con cá hoặc có thể dùng các số tương sinh của mệnh Hỏa.
Trên đây là những kiến thức về phong thủy trong việc nuôi cá cảnh đã được các chuyên gia phong thủy và rất nhiều người chơi cá cảnh chia sẻ lại với mong muốn những ai có cùng đam mê sẽ gặp được nhiều may mắn hơn trong cuộc sống. Chúc quý độc giả áp dụng thành công để có bể cá cảnh vừa đẹp vừa giàu ý nghĩa.

